.Dd July 15, 2021
.Dt HYENA 7
.Os
.Sh NOMBRE
.Nm hyena
.Nd mayordomo de envío de archivos aleatorio con motas
.Sh DESCRIPCIÓN
.Nm
es una interfaz CGI y FastCGI para envio de archivos de manera
aleatoria por internet.
.Sh INSTALACIÓN
.Nm
fue escrito con FreeBSD y OpenBSD como sistemas operativos principales,
aunque es probable que funcione con Linux. Se necesitan las librerías
.Lk https://kristaps.bsd.lv/kcgi/ kcgi
y
.Lk https://hyperrealm.github.io/libconfig/ libconfig
.Ns .
.
.Bd -literal -offset indent
\&./configure
make
make install
.Ed
.Pp
En FreeBSD y OpenBSD,
.Nm
es compilado de manera estática, para facilitar su uso en entornos
seguros, como
.Xr chroot 2
o también
.Xr jail 8
en FreeBSD.
.Sh USO
.Nm
detecta automáticamente si corre como un demonio FastCGI o un script
CGI común.
.Pp
.Nm
puede ser configurado utilizando un archivo de configuración ubicado
en el directorio
.Pa /usr/local/etc/hyena/hyena.conf
.Pp
El archivo de configuración de ejemplo puede ser usado como guía
al momento de escribir uno propio, puesto que describe todas las
opciones que
.Nm
toma.
.Sh AUTORES
.An Ezra Bravo Aq Me srgl@posteo.de
